美國成天然氣淨出口國，寫下頁岩革命里程碑

美國成為天然氣淨出口國，2016 年 11 月每天出口 74 億立方英呎，進口為 70 億立方
英呎，是 60 年來首次出口大於進口，寫下美國頁岩油革命里程碑，能源新時代揭開序幕
將持續抑制國際油價，改變全球能源發展樣貌。

1973 年中東以阿戰爭期間，美國站在以色列這方，使得美國與石油輸出國家組織 (OPEC)
阿拉伯成員國敵對，爆發石油危機，由於阿拉伯石油禁運，造成美國內汽油價格飆漲、
通膨大幅飆升。美國會擔憂對進口石油過度依賴，於 1975 年通過「能源政策和節能法」
，開始嚴格限制本土原油出口，一直實施迄今。

華爾街日報 (WSJ) 報導指出，長達將近半個世紀的美國原油出口禁令，才解禁不到一年
，天然氣出口量即大於進口，顯示美國能源在世界各地流動的方式出現永久性變化。過去
為了搶佔市佔率抵銷長期低油價影響的海外生產商，現在必須面對美國能源產業影響力增
加的挑戰。

供給大增使得今年 3 月天然氣價格下降到 17 年新低，雖然現在已經反彈 80%，但仍低
於石油熱潮減退之前的水準。2010 年以來天然氣出口上漲 50%，預期 2020 年美國天然
氣出口量會佔海外年度消耗量的五分之一，美國能源部表示 2020 年美國會成為在澳洲與
卡達之後，世界第三大液態天然氣出口國。

最大的買家是北美自由貿易協定國的墨西哥與加拿大，出口至墨西哥的量佔美國天然氣生
產的 6%，墨西哥使用美國天然氣做電力發電與抵消國內生產下滑的缺口。出口至加拿大
的量佔 2.5%。

能源企業擔心川普當選會影響天然氣市場現狀，休斯頓的能源公司 Cheniere Energy 在
2008 年啟用接收站之時，只準備用來進口液化天然氣，但隨著頁岩油開採量暴增，計劃
擴大出口國，如與美國有自由貿易協定的新加坡與南韓，以及沒有與美國有貿易協議的國
家如日本。道明尼資源(Dominion Resources) 也計劃於 2017 年出口至日本與印度。

但隨著需求下滑，以及供給增加，會抑制液化天然氣現貨價格，讓能源公司更難簽訂長期
合約，難以取得建置出口港的龐大經費，包括荷蘭皇家殼牌即表示，因市場供應充足，將
延遲天然氣出口終端的興建計畫。

美國頁岩能源生產商已經在全世界擴大影響力，美國政府對頁岩氣出口的審核作業，包括
出口數量與時間將對全球天然氣市場，特別是液化天然氣市場產生重大影響。

分析師認為美國天然氣將具有宏觀市場的特徵，如原油一樣，容易受到全球因素的影響，
而花旗銀行能源策略家 Anthony Yuen 認為，美國生產力將逐漸強大，而天然氣只是其中
一個指標。

咁勁

遊戲規則永遠都係由美帝定
等睇中東佬仆街

普京又會屌撚晒鬼

可唔可以解釋下點解出口74億但係有需要進口60億？

可以係以前簽既約，又或者入來加工低買高賣🤔🤔

應該係份舊薟未完

我諗左好耐都唔明
既然油價跌
點解電費煤氣費無跌過

運輸，儲存都要錢

原來如此 thx

運輸同儲存對比起個油價本身根本就不值一提啦下話

因為你活在香港

英國都係 全世界都係